
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [108. 将有序数组转换为二叉搜索树](https://leetcode-cn.com/problems/convert-sorted-array-to-binary-search-tree/)

## 題目描述

<p>给你一个整数数组 <code>nums</code> ，其中元素已经按 <strong>升序</strong> 排列，请你将其转换为一棵 <strong>高度平衡</strong> 二叉搜索树。</p>

<p><strong>高度平衡 </strong>二叉树是一棵满足「每个节点的左右两个子树的高度差的绝对值不超过 1 」的二叉树。</p>

<p> </p>

<p><strong>示例 1：</strong></p>
<img alt="" src="https://assets.leetcode.com/uploads/2021/02/18/btree1.jpg" style="width: 302px; height: 222px;" />
<pre>
<strong>输入：</strong>nums = [-10,-3,0,5,9]
<strong>输出：</strong>[0,-3,9,-10,null,5]
<strong>解释：</strong>[0,-10,5,null,-3,null,9] 也将被视为正确答案：
<img alt="" src="https://assets.leetcode.com/uploads/2021/02/18/btree2.jpg" style="width: 302px; height: 222px;" />
</pre>

<p><strong>示例 2：</strong></p>
<img alt="" src="https://assets.leetcode.com/uploads/2021/02/18/btree.jpg" style="width: 342px; height: 142px;" />
<pre>
<strong>输入：</strong>nums = [1,3]
<strong>输出：</strong>[3,1]
<strong>解释：</strong>[1,3] 和 [3,1] 都是高度平衡二叉搜索树。
</pre>

<p> </p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul>
	<li><code>1 <= nums.length <= 10<sup>4</sup></code></li>
	<li><code>-10<sup>4</sup> <= nums[i] <= 10<sup>4</sup></code></li>
	<li><code>nums</code> 按 <strong>严格递增</strong> 顺序排列</li>
</ul>


## 相關題目

- [树](https://leetcode-cn.com/tag/tree)
- [二叉搜索树](https://leetcode-cn.com/tag/binary-search-tree)
- [数组](https://leetcode-cn.com/tag/array)
- [分治](https://leetcode-cn.com/tag/divide-and-conquer)
- [二叉树](https://leetcode-cn.com/tag/binary-tree)

## 相似題目

- [有序链表转换二叉搜索树](../convert-sorted-list-to-binary-search-tree/README.md)
